{
    "question": "kegiatan menambah nilai guna barang dan jasa adalah pengertian dari a ekonomi B konsumsi C distribusi D produksi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>[tex]answer \\: by \\: sendah379[/tex]</strong></p><p><strong>#</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "data-data-yang-diperlukan-dalam-penanganan-bencana-alam-adalah-se-198",
            "question": "data-data yang diperlukan dalam penanganan bencana alam adalah sebagai berikut kecuali a titik lokasi bencana b. waktu kejadian bencana C. penyebab bencana D. jumlah makhluk hidup yang mati\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mungkin jawabanya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D. jumlah makhluk hidup yang mati\u200b</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>yang penting a b c d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seperti nya semua nya itu penting</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pepatah-minang-padang-yang-mengisyaratkan-kerukunan-an-533",
            "question": "Tuliskan pepatah minang (padang) yang mengisyaratkan kerukunan antara kaum adat dan kaum agama (islam) !    tolong di jawab :')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adat bandi syara&#039;</p><p>Syara&#039; bandasi kitabullah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-pernyatan-berikut-yang-tepat-mengenai-redistribusi-vertikal-y-143",
            "question": "20. Pernyatan berikut yang tepat mengenai redistribusi vertikal yaitu    A. Menunjuk pada transfer uang dari orang kaya ke orang miskin\r\n B. Bentuk dukungan warga masyarakat yang lemah kepada warga masyarakat yang kuat\r\n C. Transfer uang antar kelompok\r\n D. Bersifat antar individu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.bersifat antar individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selama-pandemi-covid-19-pasar-online-menjadi-salah-satu-pilihan-k-608",
            "question": "selama pandemi covid 19 pasar online menjadi salah satu pilihan konsumen dalam belanja memenuhi beberapa kebutuhan identifikasi dampak positif dan negatif pasar on line\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif kita bisa berbelanja tanpa tatap muka dan mengurangi corona bertambah</p><p></p><p>dampak negatif nya kurasa kualitas barang kadang tidak sesuai yg kita inginkan sedangkan kita tia</p><p>dak boleh mengembalikan nya lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-barang-ekonomi-dan-barang-bebas-348",
            "question": "Apakah perbedaan barang ekonomi dan barang bebas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-kota-jawa-tengah-pada-peta-terdapat-pada-angka-674",
            "question": "Ibu kota Jawa tengah pada peta terdapat pada angka\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angka nya mana? </p><p></p><p>Ibu kota Jawa Tengah adalah semarang </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-manajemen-196",
            "question": "Jelaskan pengertian manajemen\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Manajemen adalah seni menyelesaikan pekerjaan melalui orang lain. Definisi Mary Parker Follet ini berarti bahwa seorang manajer bertugas mengatur dan mengarahkan orang lain untuk mencapai tujuan organisasi.</h3><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-wirausaha-ketika-menjalankan-dan-mengembangkan-usaha-tent-464",
            "question": "seorang wirausaha ketika menjalankan dan mengembangkan usaha tentunya akan menghadapi beberapa halangan dan rintangan ini disebut dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Opportunity atau kesempatan/ peluang</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Seorang wirausaha ketika menjalankan usaha akan melihat tantangan dan rintangan adalah sebuah opportunity atau kesempatan. Wirausaha adalah seorang enterpreneur dengan memiliki sifat dan prilaku :</h3><h3>- Cerdas</h3><h3>- Tekad dan niat yang kuat</h3><h3>- Disiplin yang tinggi</h3><h3>- Memiliki kemauan yang kuat</h3><h3>- Berani mengambil Resiko</h3><h3>- Percaya pada kemampuan sendiri</h3><h3>- Pantang Menyerah</h3><h3>- Jujur</h3><h3>- Kreatif dalam inovasi</h3><h3>- Ikhlas dan selalu bersyukur</h3><h3>Sifat dan prilaku inilah yang membuat seorang wirausaha dalam menghadapi tantangan akan melihatnya sebagai sebuah \u00a0peluang atau kesempatan.</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-contoh-kegiatan-ekonomi-masyarakat-dataran-rendah-272",
            "question": "Sebutkan tiga contoh kegiatan ekonomi masyarakat dataran rendah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Pertanian</p><p>2. Perikanan</p><p>3. Perkebunan</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-perempuan-yg-menjadi-anggota-bpupki-dan-ppki-236",
            "question": "Tokoh perempuan yg menjadi anggota BPUPKI dan ppki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>\u2022 BPUPKI</h3><p>Maria Ullfah dan Siti Sukaptinah Soenarjo Mangoenpoespito</p><p></p><h3>\u2022PPKI</h3><p>Iwa Koesoemasoemantri ( mungkin ini ) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}